.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--v--Vital-Beacon:

Живительный маяк (`Vital Beacon <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=359>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- исцеление
- позитивный

**Обычай**: сакральный, природный

**Сотворение**: 1 минута (жестовый, словесный)

**Продолжительность**: до ваших следующих ежедневных приготовлений

----------

От вас излучается жизненная сила, позволяя другим просить и получать исцеление.
Один раз за раунд, вы или союзник можете :ref:`action--Interact`, чтобы просить и возложить на вас руки для восстановления Очки Здоровья.
Каждый раз, когда маяк исцеляет кого-либо, он снижает свою силу.
Он восстанавливает 4d10 ОЗ первому существу, 4d8 ОЗ второму, 4d6 ОЗ третьему, и 4d4 ОЗ четвертому, после этого заклинание заканчивается.
Вы можете единовременно иметь только один активный *живительный маяк*.

----------

**Усиление (+1)**: Маяк восстанавливает 1 дополнительную кость ОЗ каждый раз когда исцеляет, используя тот же размер кости что и на каждой стадии.





.. include:: /helpers/actions.rst